_4\. 罗马乌尔班六世的活力军团。杜拉佐的查尔斯（Charles of Durazzo）参议员兼那不勒斯国王。安茹的路易对立国王。乌尔班六世在那不勒斯的悲惨结局。他与查理不成比例。乌尔班在诺塞拉。阴谋和残酷对待一些红衣主教。乌尔班被围困在诺塞拉。出逃。乌尔班六世在热那亚。他谋杀了红衣主教。他前往卢卡。杜拉佐的查尔斯下台。乌尔班前往罗马。维科的弗朗切斯科倒台。班德西起义。乌尔班六世于 1389 年逝世。

当时，罗马城由不同形式的当局管理，罗马教皇国的代表乌尔班六世对罗马城完全忠心耿耿。他任命元老院议员，并亲自任命其他地方行政长官，时间不限。因此，科尔多瓦主教可以说，罗马从未如此服从过一位教皇。除了几个大人物和琼王后，乌尔班在意大利再也看不到任何敌人了。杜拉佐的查理现在也要粉碎这些敌人。他于1380年11月率领一支军队抵达罗马；他35岁，金发碧眼，身手敏捷，是科学和诗歌的朋友，生性温和，但却被昂热文人的野心所鼓舞。乌尔班任命他为教会的旗手和参议员，于是王子任命圣约翰骑士团匈牙利骑士团长、蒙特贝罗的雷蒙杜斯神父（Fra Raimundus of Montebello）为他在元老宫的助理司祭。为了装备他，教皇掠夺了罗马的教堂和教会物品；华丽的器皿和巨大的圣像被送入熔炉，筹集了大量资金。查理在罗马一直待到 1381 年夏天。6 月 1 日，他接受了那不勒斯的叙任权，次日接受了王冠。作为回报，他承诺将卡普亚、阿马尔菲、萨莱诺、芬迪、卡塞塔和索伦托的所有权确认给教皇的侄子弗朗切斯科-普里尼亚诺（Francesco Prignano，人称布蒂略）；因为乌尔班已经通过教皇的权力将这些公国--君主制中最美丽的部分--委托给了这个畜生。

查理留下佛罗伦萨人卡斯提格里奥奇奥的拉波--彼特拉克的博学朋友--作为他的助理司祭后，便从罗马出发前往那不勒斯。紧随其后的是雅各布-盖塔尼，他是霍诺拉图斯的兄弟和死敌。一个女人的一时冲动和一个教皇的复仇之心再次点燃了征服战争的战火。匈牙利人、布列塔尼人、日耳曼人、法国人和意大利人为了争夺和反对杜拉佐和安茹，为了和反对乌尔班六世和克莱门特七世，在那里战斗了数年。王后的养子因查理五世的去世而滞留法国，约翰娜唯一的依靠就是她英勇的丈夫不伦瑞克的奥托。他曾试图像曼弗雷德（Manfred）一样在利里斯河上阻击敌人，但徒劳无功。6月28日，查理在卡西诺击败了他，不久后进入那不勒斯，并将王后围困在蛋堡。王后的丈夫赶来营救，但被俘虏，王后本人于 8 月 25 日向胜利者投降。次年春天，已经被反教皇加冕为国王的安茹的路易率领法国军队出现在战场上，随行的还有日内瓦伯爵、阿玛迪斯四世和许多贵族。从来没有一支更强大的军队向那不勒斯进军，这决定了被俘王后的命运。1382 年 5 月，根据杜拉佐的查尔斯的命令，罗伯特的孙女在穆罗城堡被用丝绳勒死；她的尸体在那不勒斯的圣基娅拉公开展示了七天。就这样，这个可怜的女人在晚年为她年轻时的暴行赎了罪。

路易现在通过阿布鲁佐对王国进行了报复性入侵。乌尔班担心罗马的安危，把霍克伍德招入麾下，罗马人也武装起来。如果安茹出现在他们的城墙前，他们很可能就会脱离教皇。然而，他并没有进入罗马；只有教皇国的几个城市，科尔内托、托迪、阿梅利亚和安科纳，因为害怕而宣布支持他。但他的军队的威力很快就被查理的战术击溃了，最精锐的军队也因疾病和困苦而疲惫不堪。两个王位请求者之间的战争是如此的蹩脚和优柔寡断，急不可耐的乌尔班决定亲自去找查理；自此，这位教皇的生活与那不勒斯的王位继承战争紧密交织在一起。乌尔班六世率领成群结队的士兵，仅以仇恨和世俗统治的思想为指导，是所有教皇中最令人生畏的人物之一，他几乎没有比将军或王位请求者更有资格被历史承认。

六位红衣主教反对他离开，但他还是决定这么做，因为他想提醒查理注意答应给他侄子的公国。1383 年 4 月 19 日，他秘密离开了瘟疫肆虐的罗马，如果罗马人意识到他的意图，肯定会扣留他。他在蒂沃利逗留了一个月，在瓦尔蒙托内逗留了两个月。之后他又去了费伦蒂诺、卡西诺、苏埃萨和卡普亚。查尔斯国王在阿韦尔萨勉强迎接了他，把他关在美丽的城堡里五天，以便从他那里榨取他想要的东西。11 月初，那不勒斯隆重接待了他，但国王也立即把他带到了新城堡。在红衣主教的斡旋下达成了关于内波特领地的条约，乌尔班也承诺不干涉国家大事后，教皇才允许他在大教堂居住。教皇很快就发现自己与国王这个忘恩负义的家伙关系紧张。无论乌尔班六世出现在哪里，不和的狂怒都会随之而来，这是他一直以来的伙伴。查理想要将他赶出这个国家，教皇开始以宗主国的身份出现在那里。没有人尊重他，对基督代理婚姻的敬畏从未如此低落。1384 年 6 月，他离开那不勒斯，愤恨地前往属于他裙带关系的诺塞拉。在曼弗雷德国王的遗孀海伦娜曾经死于狱中的城堡里，他住了下来。

教皇的职位现在似乎已经转移到了那不勒斯王国，几乎还没有回到罗马，基督教惊恐地看着两个教皇的行动，一个在阿维尼翁，另一个在诺塞拉，每个教皇都有一个元老院，过着充满仇恨的黑暗生活。这一时期的历史，尤其是乌尔班六世在那不勒斯和诺塞拉逗留期间的历史，展现出的礼仪和行为的堕落确实令人震惊。乌尔班和查尔斯之间的差距与日俱增。后者没有离开诺塞拉，甚至在安茹公爵于 1384 年 9 月在巴里去世时也没有离开，他在巴里将约翰的继承权转给了他的小儿子路易。这位英勇的王子目睹了他耗费巨资组织的事业的失败、他身边第一批贵族的死亡和他的军队的衰败。然而，教皇的死给了查理新的力量，他现在更加无情地对待教皇，而教皇则激烈地拒绝了任何调停。国王怀疑他是在执行一个毫无意义的计划，即让布蒂略（Butillo）的裙带关系登上王位，于是要求他返回那不勒斯，乌尔班轻蔑地回答了他。红衣主教中有些人认为他的神秘活动应该受到谴责，有些人则被查尔斯收买了，他们都不情愿地前往诺塞拉。他们都不情愿地前往诺塞拉，因为那里到处都是匪帮和强盗，通往那不勒斯的道路甚至都不通畅，他们担心自己的人身安全，而城堡是最混乱的社会的聚集地，呆在那里是无法忍受的。每一个受过教育的人看到那些来来往往的人的狂野面孔时，一定都会胆战心惊： 匪帮首领和海盗、查尔斯的间谍、乞讨的教士、狡猾的律师、那个地区粗野的神职人员在那里游荡。是什么把教皇留在了这里？他为什么不回罗马？他的固执有一些疯狂。查尔斯想不惜一切代价除掉他。红衣主教们恨他 他们秘密考虑了罢黜他的问题，并起草了一份法律意见书。

当马努佩洛的红衣主教奥尔西尼家族悄悄告诉乌尔班，有人正在密谋反对他时，教皇让人抓住了六名反对他迁往那不勒斯的红衣主教，并将他们扔进了蓄水池。根据迪特里希-冯-尼姆（Dietrich von Niem）的说法，他们都是无可指责的博学之士。这位分裂史学家亲眼目睹了他们受折磨的日子，对他们深恶痛绝。他们被锁在潮湿的地牢里，饱受饥饿、寒冷和令人作呕的蠕虫的折磨。被剥夺了人性的奴才们伴随着痛苦的呻吟发出疯狂的笑声，而圣父则在城堡的露台上踱来踱去，大声朗读他的教悔录中的祷文，以他的存在来激励施刑者的热情。整个教廷都感到震惊和愤怒。一些留在那不勒斯的红衣主教，其中包括塔斯库勒姆的皮莱厄斯，脱离了乌尔班的控制：他们向罗马的神职人员发出信函，宣称有必要召开大公会议。

乌尔班怒火中烧，向国王和他的妻子玛格丽特（Margaret）发出了禁令和退位令，玛格丽特是当时当之无愧的亚马逊人。他将那不勒斯置于禁止教务之下；他梦想着将王国的王冠戴在他任人唯亲的无脑脑袋上。但查尔斯现在派兵对抗教皇。在马里诺取得胜利的阿尔贝利戈作为那不勒斯的大统领在诺塞拉围攻教皇。城墙外响起了号角声，宣布无论教皇是死是活，谁能把他带回来，就能得到1万金弗罗林的奖赏。基督教的首领就这样被当成了强盗首领。教皇本人以黑帮将军的凶猛气势为自己辩护。这就是他的形象：他三番四次走到窗前，一手拿着铃铛，一手拿着火把，满脸仇恨地咒骂着国王的军队。

诺塞拉城沦陷了，但这座坚固的城堡依然屹立不倒。7月5日，诺拉伯爵的儿子雷蒙德罗-奥尔西尼家族（Raimondello Orsini）前来解救饥肠辘辘的教皇，他先是杜拉佐的支持者，后又成为仍在战斗中的安吉奥文人的首领。伯爵奋力冲过围攻者，进入城堡来到教皇身边。但长期抵抗是不可能的。乌尔班已经向热那亚总督安东尼奥-阿多诺派出了信使，10 艘热那亚桨帆船驶入那不勒斯港迎接他。7月7日，他在雷蒙德罗的带领下从诺塞拉出发，身后跟着一群贪婪的士兵，有意大利人、法国人、布列塔尼人和德国人，如果他不满足他们的要求，他们随时都会把他卖掉。被俘的主教们被拖着在暴风雨中逃亡。其中一位拉奎拉主教引起了乌尔班的怀疑；教皇将他毒打致死，像狗一样扔在路边。他们在惊恐和死亡的恐惧中冲向萨莱诺海岸。在这里，一部分士兵叛变了。教皇买通了他的出路。他带着 300 支德国和意大利长矛，前往贝内文托；从那里出发，他像一个强盗一样，顶着八月的烈日，翻过高山、荒地和河流，到达了亚得里亚海沿岸，那里的城市被安茹占领。疲惫不堪的宵小之徒久久地眺望着远方的大海，直到有一天，在特拉尼附近，他们在地平线上看到了热那亚的风帆。转瞬即逝的船队慵懒地靠上岸，水手们欢呼雀跃，他们欢迎这位狂野的教皇，就像他们的祖先曾经欢迎英诺森四世一样。

乌尔班从巴里驶往墨西拿，然后经科尔内托抵达热那亚，并于9月23日在那里登陆。他的粗鲁激怒了这个共和国的当局和人民，很快就与他们发生了冲突。总督、第一批市民和神职人员敦促他释放殉难的红衣主教，而他也答应了。一次未遂的逃跑行动激怒了他。他立即下令杀死红衣主教。他们是被洗劫后扔进大海，还是被勒死，或是被活活踩死，不得而知。只有英国枢机主教亚当-阿斯顿在国王的紧急呼吁下获得了自由。两个没有被俘的人，即塔斯库勒姆的主教皮勒斯和皮特拉马拉的加莱奥图斯，已经被转移到了阿维尼翁。1386年12月15日夜，这个疯子登上一艘船，驶向卢卡。他想从那里率领一支军队返回那不勒斯。

那不勒斯王国的一切都因一场险恶的事件而陷入混乱。匈牙利的路易于 1382 年 9 月 11 日去世，没有男性继承人；心怀不满的人召来了杜拉佐的查理，后者于 1385 年 9 月启程前往达尔马提亚，准备从路易的小女儿、温塞斯拉斯的弟弟西吉斯蒙德的未婚妻玛丽的头上夺走匈牙利王冠。男爵们在施图尔韦森堡为他加冕，但 1386 年 2 月 7 日，一名残暴的匈牙利人当着太后伊丽莎白的面将他砍死。 王室的女人们为查尔斯对王后，也就是她们的母亲所犯下的谋杀罪报了仇，厄运之手转向了篡位者。复仇女神在那个在霍亨斯陶芬家族的鲜血中建立起来的安茹家族的黑暗统治令人毛骨悚然；在短短几十年间，年轻的安德鲁、琼王后和杜拉佐的查理的血腥阴影并肩而立。2 月 24 日，身负重伤的国王死于中毒。在玛格丽特的监护下，他留下了两个年幼的孩子，拉迪斯劳斯和琼，这两个孩子后来因其命运而举世闻名。

查理的死立即使他的国家陷入了无政府状态。安日文派现在想把法国路易公爵的继承人推上王位，因此两派的王位请求者都是未成年的孩子，那边是拉迪斯劳斯，这边是安茹的路易。约翰的丈夫布伦瑞克的奥托早些时候获得了自由，他宣布支持后者，后者去了阿维尼翁，现在带着军队回来了，并于1387年7月20日胜利进入了那不勒斯，而逃亡中的玛格丽特王后则带着孩子们躲进了坚不可摧的加埃塔（Gaëta）。

乌尔班六世当时正在卢卡，9月从那里前往佩鲁贾，一心只想着为他的侄子征服那不勒斯，他不承认两个王位请求者中的任何一个。直到 1388 年 8 月，他才带着 4000 支长矛（大部分是英国长矛）从佩鲁贾出发，穿越翁布里亚。一次从骡子上摔下来给他敲响了警钟。一位灰色的隐士走近他，告诉他："你将前往罗马，不管你愿意还是不愿意；在罗马，你将死去。在他狂热的想象中，浮现出了使徒彼得的身影，仿佛在为他指明通往罗马的道路。如果不是罗马人的军队比教皇的军队少，罗马人早就用武力阻止他前往那不勒斯了。乌尔班是坐着轿子被带到蒂沃利的。他在费伦蒂诺停留，想从那里进入那不勒斯领土。没有得到报酬的雇佣军大多都抛弃了他，这促使他接受了罗马人的邀请，于9月返回罗马。

在此期间，罗马城饱受战争之苦。它和教皇的敌人--省长、霍诺拉图斯伯爵、奥尔西尼家族和游荡的匪徒们破坏了坎帕尼亚，而加泰罗尼亚海盗则毁坏了滨海马萨。饥荒和瘟疫是这座城市的天敌。它在肮脏和乞丐般的贫穷中苟延残喘。即使是元老宫在乌尔班长期缺席期间获得的完全独立，也无法弥补如此巨大的破坏。杜拉佐的查理元老院在征服那不勒斯后根据条约失效（在这一点上，他的入侵也是第一次安茹的入侵的翻版），之后历任元老统治罗马，直到 1383 年执政官和班德西独揽大权。他们与维科的弗朗切斯科（Francesco of Vico）不断开战；但最终，1387 年 5 月 8 日，这位家族中最强大、以凶残著称的暴君在维泰博的一次起义中屈服，人民将他撕成了碎片。5月10日，马努佩洛枢机主教以教会的名义夺回了维泰博，这次成功是乌尔班返回罗马的又一个原因，他在罗马受到了隆重的欢迎。

城市不和的怒火很快也在这里爆发了。教皇想凭借自己的力量征服元老宫，扶植元老，于是他们带着武器冲进了梵蒂冈。但几天后，人们看到被逐出教会的班德西人赤着脚，脖子上套着绳子，穿着忏悔衫，手里拿着点燃的蜡烛，从元老宫游行到圣彼得大教堂。他们跪在忏悔者面前，忏悔者用大主教椅上的棍子摸他们的头。因此，乌尔班六世总是表现出自己是一个有力量的人。罗马憎恨他，但却比其他教皇更服从他。

乌尔班想出了击败罗马人最有效的办法：将禧年减为33年。他本想在 1390 年宣布这一计划，但死神却出其不意地带走了他。他于 1389 年 10 月 15 日在圣彼得大教堂去世，并安葬于此。据说，这位那不勒斯人拥有的美德--力量、对正义的热爱和生活的简朴--被他的暴躁行为所颠覆。既然狂野的精力和蛮力不是一个司铎所能赞美的品质，那么他就不应该因为拥有这些品质而受到赞美。十四世纪末的教皇并不像他在野蛮时代的前辈那样，可以对后人做出温和的评判；因此，我们不敢用分裂初期的党派骚动来软化他的恶魔本性，尽管这让他怒不可遏。同时代人对乌尔班六世的评价依然有效：他是一个粗鲁而无情的暴君。然而，熟知他的迪特里希-冯-尼姆（Dietrich von Niem）却称赞他从未有过类似的行为，从未篡夺过教会的尊严，然而，当他去世时，他留在国库中的黄金比他发现的还要多。
